民建聯驚蛙叫 蝌蚪大鑊了 區議員投訴 天耀邨水池「清垃圾」

2018年07月25日

民建聯驚蛙叫 蝌蚪大鑊了
區議員投訴 天耀邨水池「清垃圾」

■馬淑燕（圓圖）早前與邨管經理視察水池情況。互聯網

【本報訊】民建聯元朗區議員馬淑燕日前在其facebook帖文稱，天耀邨水池出現不少蝌蚪，恐怕變成青蛙後叫聲擾民，要求邨管公司能妥善並盡快處理，惹來網民批評。有居民前日發現有清潔人員在水池撈捕東西，疑是「殺蝌」行動。漁護署表示，已主動向相關邨管了解情況，提醒法例對保護野生動物的要求。

記者：謝明明 梁恩浩

耀邨水池月初重開，當區區議員馬淑燕本月9日在其facebook帖文指出，「水池滿水後，池水出現大量蝌蚪，擔心當蝌蚪成為青蛙後叫聲擾民，帶同邨管經理視察，希望邨管公司能妥善並盡快處理！」帖文附上馬與邨管經理視察水池的相片。帖文隨即惹來網民批評馬淑燕殺害生命，做法無稽，「連青蛙都冇得生存，現今香港的荒謬！」

■天耀邨水池內有蝌蚪游來游去。馬淑燕fb圖片

街坊：未至於擾民

馬回應稱早前收到居民投訴，擔心邨內水池的蝌蚪長大成青蛙後會發出叫聲造成滋擾，但她澄清當日只是要求邨管增加水池觀賞物種，並無要求撈捕池內蝌蚪，「我已經同街坊解釋呢個係自然生態環境，避免唔到，但我哋諗點樣將個生態環境平衡番，除咗魚池有蝌蚪外，仲可以有其他生物物種」。

她對其facebook帖文引致誤會而致歉，「我重申冇要求任何人或管理公司將一啲生物去殺害，而係將魚池改變成一個生態池」。

有居民前日發現多名清潔人員在該水池撈東西，懷疑是邨管清理池內蝌蚪。馬前晚曾向屋邨管理公司了解，對方聲稱只是清潔水池垃圾，「（物管）佢話啲網比較大，但佢都唔夠膽講會唔會清理途中有啲影響」。

惟香港動物報引述管理公司一名職員指：「那是觀賞池，不是生態池，即使有昆蟲我們都會去處理，觀賞池不會容許任何動物生長。」本報向該屋邨管理公司「雅居物業管理」查詢事件，該公司着本報向房屋署查詢，而房署至截稿前未回覆。

漁護署回應查詢時表示，沒接獲天耀邨有蛙類鳴叫造成滋擾的投訴，亦沒接獲該屋邨水池懷疑有蝌蚪被撈走的報告，該署已向該屋邨管理處了解，提醒法例對保護野生動物的要求，並提供可減少蛙類進入水池或在池內聚集的建議。本報昨訪問天耀邨居民，他們指有時會聽到青蛙叫，但未至於擾民，其中王先生認為不需要將蝌蚪趕盡殺絕，控制數量就可以。

識睇睇留言

Maisie Lau：咁多嘢唔做，要去對付啲蝌蚪！啲大媽夠嘈，夠擾民喇！

Mole Yeung：其實外面條馬路夜晚都好嘈，不如你哋去提議夜晚封路吧。

Howie Chan：連青蛙都冇得生存，現今香港的荒謬。

YH Kwan：大自然嘅聲音，好多心靈音樂。
所以青蛙產生嘅低頻聲，未必一定係擾民，亦都有可能係辛苦一日，放鬆心態嘅一種能量。

資料來源：互聯網

上一則
中電發電廠擴建工程 工人危企追300萬欠薪

下一則
下一則
狩獵野生動物屬違法

係牛蛙唔係青蛙啊化

有天耀邨居民在fb「我有我的天耀主意」專頁上載照片，指發現有人帶同籃子在水池撈東西，未知是否清走蝌蚪。

日後蚊多唔好叫sos